校方大搞「政治綠化」 港大不容連儂牆 栽花殺自由

節錄

校方大搞「政治綠化」
港大不容連儂牆 栽花殺自由

■工人昨在連儂牆裝上可掛盆栽的金屬支架，有位置已擺放綠色膠籃（箭嘴示）。

【本報訊】港大去年拆除連儂牆並收回管理權，校方近日更以該處人流眾多為由，決定「綠化」該牆並拆卸枱凳。原為連儂牆位置昨裝上綠色膠籃，並有工人加固可裝上盆栽的木製背板。學生會嘆校園已失去僅存言論自由空間。

前年反送中運動期間，港大大學街上層攤位位置化身貼滿文宣的連儂牆，但校方去年10月以「安全及管理考慮」為由，在協議期屆滿後向港大學生會收回該址管理權，並以水馬圍封及清拆連儂牆。港大學生會刊物《學苑》報道指，校方本周二派員到該處在原連儂牆位置掛上植物盆栽。

■反送中運動期間，港大連儂牆成為學生表達訴求的唯一地方。

■港大校方去年拆除大學街的連儂牆，更以水馬圍封阻止學生接近。

學生會斥理據牽強

本報記者昨實地視察，發現原連儂牆位置已裝上可掛上盆栽的木製背板，有工人裝上金屬支架加固。有港大學生周一晚發現該處被掛上植物盆栽，昨日見到部份位置裝上幾個綠色膠籃。

港大學生會會長葉芷琳指，去年。。。。。。。。。

該會外務副會長鄭凱盈補充，攤位。。。。。。。。。

港大回覆查詢時指，由於大學街位於港鐵站出口，人流眾多，故會將該地段綠化並騰出寬敞的空間通道；又指大學將繼續與學生會討論，物色其他適合學生活動的地方。

港大連儂牆去年7月底及9月底被收回管理權前，兩度受大規模破壞。。。。。。。。。

噤聲之風蔓延至校園，多間大學的連儂牆去年被移除，連由學生會管理的民主。。。。。。。。。

中大學生會會長蘇浚峰則指，校園內連儂大道和油漆標語早被校方「修復」，校方。。。。。。。。

■港大學生會長葉芷琳（左）及外務副會長鄭凱盈（右）質疑校方企圖滅聲。

港大火魔師

自由花？ 放部機日日播64

up

同中共 "綠化" 荒山一樣
自欺欺人

XGDX